Apple粒M1自稱收咗Intel皮 咁有無收埋AMD？

無好仔細睇
不過佢話性能又好咗, 使用時間又長咗咁
AMD好似都唔係勁Intel好多, 有無畀粒M1收埋皮?
有無人講兩句?

冇la
Amd勁過intel 70%左右
可能要到M3-M4先追到而家既amd

唔係話勁兩三倍咩？

佢個評測限制咗個功耗

即係點？限咗10W？

講你又信

間間都係咁講㗎啦

Amd贏intel多核，所謂既工作層面就類似要1萬條友做野既情況下贏幾倍
5000代係打機，類似兩條友行街幫條女要兩隻手拎袋既工夫上贏少少叮噹馬頭位，味計仲要靠雙a效應既buff同未來driver既buff加乘

理論上你睇多核，amd應該屌打apple
打機應該。。。。你都係搵返intel比

有無pc底板suppoet m1?

鬥底功耗amd 有embedded cpu

V1404I，4c8t， 25W 以下

R1305G，2c4t， 10W 以下

不過暫時，
x86-64 應該唔夠arm 低功耗
arm 就唔夠x86-64的單核性能

9upper

Apple行自家系統同app 邊有得直接比較

估下都得嘅咁，暫時I同A啲差距又唔係去到咁大
睇下粒m1去到邊啊嘛

你拎黎做咩先

其實都無話做咩，問下意見only

訓左幾耐

12粒鐘

m1好似勁過4700u

續航力點都係arm佔優啲
m1 都叫可以打吓啲19手機game
x86打條春卷咩 本身就已經食電過人
仲要行垃圾windows

M1 unzip Xcode 快過i9, 同Ryzen 行Hackintosh差唔多

純計Cinebench R23
Ryzen laptop CPU仍然有優勢

尤其是Ryzen U 系CPU - TDP 為15W
M1 官網就話10W，有D 測試計粒M1 為15W

基本上粒M1 係好強，近乎Fanless 做到傳統CPU 做到嘅嘢

MacOS 資源利用上更加聰明，CPU GPU NPU 互相彌補
所以M1效率好高

可能PC 上面軟硬件配套要再做好D 先得

大型計算x64 仍然有好大需求，唔會話突然消失，不過呢啲都係題外話

AMD CPU 勝在成本夠平，IPC 應該仍然優秀過M1，一定有佢嘅市場
而且延伸性強，做毒撚都係用PC 開心

但如果推出M1X 有雙倍性能增長，一定買返一部
剪片剪得咁開心

幾個月前仲有好多Intel 忠實支持者，當Ryzen 5000系推出之後，已經唔見晒人，到M1 推出之後，連反駁都做唔到。

Intel 如果仲係度呃呃騙騙唔出7nm，過多2年應該會畀apple同amd淘汰

一定，Apple都做到5nm 佢仲係10nm ，垃圾intel

製程係台積電功勞，Apple係勁喺微架構

到m2出應該可以收埋qmd皮，之後應該都係arm嘅天下

但都好過intel 而家仲係整d 10nm架構CPU 垃圾到一個點

佢都可以搵台積電代工、係佢唔肯做

其實台積電同三星製程nm已經淪為marketing數字好多年
台積電依家5nm當然係最勁最先進
不過intel 10nm都媲美台積電/三星7nm，廢一代啫
更大問題應該係intel cpu個架構，同埋igpu長年原地踏步

intel 專門做商業用途, 所以不思進取咬長糧

你估apple流架咩，出得M1，肯定就server級既野都準備染指，然後就一體化晒成個電腦世界

笑撚左 apple 佔server幾多%?
amd 勁到咁 都係食左2-3%咋
靠制程紅利5nm 去打intel初代10nm 都唔係勁好多
同amd 7nm比 立即見到個問題
如果tsmc翻車一次就係咁先

難啲喎，呢幾年Apple係完全撤出server市場咁，cut完xserve又cut server OS，明顯係想專注消費者市場，而且server market好唔同，Apple注重嘅UX喺server上並唔係咁重要
我覺得M1出現證明左ARM係可以喺日常使用超越x86，而x86好難去追，根本冇可能optimise到Apple咁，如果要達到同一個效果要用性能更強嘅hardware先得
同埋Apple轉ARM某程度上逼到一堆library轉用ARM，對Linux甚至Windows on ARM係有間接幫助，依家係睇有冇廠整到粒似樣嘅ARM SoC去憾Apple
所以我覺得未來ARM會係大趨勢，x86可能慢慢(講緊十年二十年後)越來越少人用，尤其喺中低階市場

AMD 4800U 暫時可以同 Apple M1 一戰

OpenCl底下，4800U小輸M1
CPU暫時amd 綜合實力最高（因為M1硬爆x86性能會打7折）
行曬100% Amd都係小輸M1

但綜合嚟睇兩粒都係屬於同grade嘅cpu
唔似intel要到i9 先夠抽

講你就信

Amd又冇2/3％咁少，已經上到雙位數

照你張圖睇 AMD 7NM 4XXX 先嬴到14NM既INTEL

依家出曬啲跑分無得唔信啦

台積電只係代工，雖然佢有技術，但係冇Apple根本唔會出到粒M1出嚟，呢樣好似建築師同建築工人咁，你幾時見啲世界級建築會讚個建築工人起得神乎其技？

Intel 要係咁推頻先有咁嘅performance

做乜嘢家陣係佢話「Apple做到5nm」勁過intel
用你個類比就係讚緊「建築師做建築工人嘅嘢」好勁

5nm製程係台積電就係台積電嫁啦
amd、華為都用得台積電5nm，有錢就用得
如果你見有人話「華為都做到5nm」勁過intel你有咩諗法？

製程、架構係相輔相成
soc唔會每代都改架構，有時會食新製程福利+拉高時脈嚟堆效能
如果m1、a14用intel 14nm+++++整仲可以咁勁咁慳電咩

台積電係有好強嘅研發實力，你當台積電係建築人工笑撚死人

設計到同整唔整到係2件事黎，大陸都識設計啦，整唔撚到呀麻，咁都唔係台積電功勞

其實我從來冇否定到台積電喺世界係一等一嘅公司，呢樣連三星以傾國榨奶之力出嚟都追唔到，我只係笑你班連登仔反Apple反上腦，唔係走去話Apple develop 同tune得個OS好正，能夠發揮粒chip最大能力而係話功勞全歸台積電呢樣真係弱智。如果台積電開發5nm失敗甚至原來三叔做得好啲佢轉去同三叔deal,咁功勞又去咗邊？ 仲有建築工人好失禮你？ 冇佢哋你山洞都冇得住只係各司其職而已！起樓一流都要有張好則

大陸識設計？ 你知唔知咩係設計？ 抄叫自主研發？ 咁你同班黑警一樣思維，試下考毅進應該好fit你

5nm製程係台積電功勞=反Apple？
5nm製程係台積電功勞=粒chip功勞全歸台積電？

我明明話各有功勞，製程&架構相輔相成
家陣係你連製程功勞都俾埋Apple喎，冇嘢呀

你哋真係本末倒置M1嘅成功係源自佢設計工藝同系統配合，台積電造到5nm當然功不可沒，但5nm唔係成功主因嚟。你知唔知台積電第一粒5nm唔係M1? 其實係A14,即係用喺嗰部俾連登仔屌到飛起嘅iPhone 12嗰粒，明明係5nm好Q勁，連登仔唔該出嚟讚下台積電冇功都有勞

其實做咩啫你

佢當咗上面啲人係Apple hater

人哋講緊「5nm製程」係邊個嘅功勞
你就係度講成粒「m1」chip係邊個功勞
九唔搭八
鬼唔知Apple silicon勁係架構勁咩，我上面都講咗啦

同埋soc工藝=製程，我唔知咩叫Apple嘅設計工藝Apple設計嘅係架構，到底要loop幾多次
你分清楚工藝製程vs架構先嚟討論啦

俾條片你睇下先
工藝=製程
架構係架構

唔係主因咁不如睇下用intel 14nm整粒u出嚟可以幾勁？